"Ja, Joe.
Ik zeg je, ik heb haar gehoord. '
'Wat ik betekende, Pip, misschien was haar betekenis: - Maak een eindig ermee!
- Zoals je was!
- Ik naar het noorden, en jij naar het zuiden!
- Blijf erin Sunders!” Daar had ik ook aan gedacht en het was verre van geruststellend voor mij om te ontdekken dat hij erover had gedacht; want het leek het meer te maken waarschijnlijk.
"Maar, Joe."
"Ja, oude kerel."
"Hier ben ik, het gaat in het eerste jaar van mijn tijd, en sinds de dag Omdat ik gebonden ben, heb ik Miss Havisham nooit bedankt of gevraagd haar, of aangetoond dat ik haar kan herinneren. '
"Dat is waar, Pip; en tenzij je haar een paar schoenen zou geven alle vier rond, - en dat bedoel ik zelfs als een hele reeks schoenen vier rond is misschien niet acceptabel als cadeau, in een totale uitbundigheid van hoofs--” "Ik bedoel niet dat soort herinnering, Joe; Ik bedoel niet een cadeau. "
Maar Joe had het idee van een geschenk in zijn hoofd en moest er op geharpeld worden.
'Of zelfs', zei hij, 'als je geholpen werd om haar een nieuwe ketting te geven voor de voordeur, of zeg een grote of twee van haaikop schroeven voor algemeen gebruik, - of een licht fancy artikel, zoals een toasting-fork toen ze haar muffins nam, of een roosterijzer toen ze een sprot of zo nam zoals o.a.
'Ik bedoel helemaal geen cadeautje, Joe,' kwam ik tussenbeide.
"Nou," zei Joe, die er nog steeds op hamerde alsof ik het bijzonder had drukte het in, "als ik jezelf was, Pip, zou ik dat niet doen.
Nee dat zou ik niet.
Voor wat is een deurketen als ze er altijd een heeft?
En haaienheaders is open voor verkeerde voorstellingen.
En als het een toasting-vork was, zou je erin gaan messing en doe jezelf geen eer.
En de meest onconventionele werkman kan niet laten zien zelf ongewoon in een rooster, - voor een rooster IS een roosterijzer, "zei Joe, maakte er een blijvende indruk op mij, alsof hij aan het proberen was wek me uit een vaste waan, "en je mag haim op wat je wilt, maar een rooster zal het eruit komen, hetzij door uw verlof of opnieuw uw verlof, en je kan het niet helpen - " "Mijn beste Joe," riep ik uit wanhoop zijn jas vast, "niet doen ga zo verder.
Ik heb er nooit aan gedacht om van Miss Havisham iets cadeau te doen. '
